1. Изменяем имена файлов изображений с помощью скрипта RenameFiles.ps1, 
первый параметр - путь к папке с файлами, второй параметр - индекс начала нумерации.
Изображения будут именованы в формате <число>.jpg

2. Вырезаем все опоры из изображений

3. Размечаем обрезанные опоры с помощью инструмента https://www.cs.bgu.ac.il/~drobya/annotation.html 
и экспортируем данные в формате csv 
Размечаем опоры до траверс и траверсы отдельно.     
Необходимо добавить region attributes:   
![](./vgga_region_attributed_demo.JPG)

4. Запускаем скрипт CropPicturesFromVGG.py с параметрами: 
--input_csv <файл, полученный на предыдущем этапе> 
--originals <папка с исходными изображениями, полученными на этапе 2> 
--output_dir <папка, куда сохранять маски>
этот скрипт создаст маски изображений

5. Запустить утилиту FrameCutter.exe, выбрать пути к соответствующим файлам и папкам, повторить для каждого изображения.
Эта утилита обрежет изображения и маски под размер, 
подходящий для нейронной сети, притом сохраняются только изображения и маски с наличием опоры в кадре.
